其實點解台灣係料理方面可以咁撚廢？

海鮮隔離post講咗

菜 明明有好多靚食材高麗菜 大陸妹 A菜 水蓮
但下下都係燙青菜同炒青菜

湯就仲搞鳩笑 用味精粉開水就當係湯
咩貢丸湯 油豆腐湯真係痴撚線

啲現炒完全冇獲氣 碟底成堆油 仲要落一大堆味精

滷味同香港車仔麵有啲似 都係自己揀料同麵
不過車仔麵嘅食材好似牛腩 雞翼之類係需要花功夫去煮 但台式滷味就係一堆現成食材直接烚熟

佢哋最強項就係啲小食 可能因為有夜市文化 小食種類好多 但大部分以煎炸為主

細心留意 你會發現鹽酥雞 炸雞扒 大魷魚 排骨酥等等其實全部料理手法都係差唔多

夜市牛扒配鐵板麵又係九唔搭八

滷肉飯 雞肉飯呢啲係好食 但上唔到大檯 就算整得幾好食你都唔會有非常驚艷嘅感覺

佢哋台灣自己當地要食稍為高級啲嘅辦桌菜 幾乎都係由粵菜廳包辦

連台灣最出名又可以衝得出國際嗰間餐廳-鼎泰豐
都唔係賣台灣菜 都幾諷刺下

其實點解會咁？係咪有咩歷史因素導致佢哋唔太識煮嘢食？

窮囉

台灣食野方面好快厭
小炒冇香港做得咁好

咁泰國仲窮過台灣啦 但泰國菜勁好食

其實台灣省真係幾廢四川省有水主魚 北京有北京田鴨 海南有海南雞 台灣省乜柒都冇 頂多抄其他省份

貢丸湯真係耐人尋味

炒嘢方面真係好差
夜市嗰啲鐵板意粉簡直係惡夢嗰pat芡汁

台灣嘢裡面 最鍾意食蛋餅

真係食返台妹算

而且佢哋好唔識煲靚湯浪費咗天生有靚食材嘅優勢

呢個真係博唔到

第一次見到呆撚咗

佢地啲汁係罐頭汁黎 間間都同一隻味

係 所以你見佢地有好多唔錯嘅外國菜餐廳
因為佢地本身唔少靚食材
係嗰邊食燒肉好撚抵

柯仔煎真係唔掂，但蛋餅ok幾好食
牛肉麵都好食，個麵夠彈牙
滷肉飯，雞肉飯我反而覺得普普通通！
海鮮真係無咩印象！
夜市小食就五花八門，雖然都係平價食材，但創意搭夠
個人覺得無你講得咁差，不過不失啦！
香港可能做大菜式會好過台灣，但你起香港要比幾倍既錢先食到，一分錢一分貨姐！

夜市啲野遊客就覺得創意姐 台灣人自己都屌緊夜市黎黎去去都係嗰幾味
好多時換個食材 換個包裝就當係一樣新野咁

是

咁同香港比都叫有創意啦，香港街頭小食幾十年都係魚蛋燒賣雞蛋仔！
仲要十間有八間都係劣質魚蛋燒賣，自己都唔覺好食都唔好意思介紹比遊客！反而腸粉我會推薦，混醬點都岩謂口！
如果要介紹遊客食咩可能已經講到要上茶樓食點心，但其實都幾貴下

嘉義火雞肉飯好撚正～～～
台南牛肉湯都係

台北就柒既

可能歷史文化唔夠？

珍珠奶茶

香港街邊小食唔掂我同意

人地有自己口味，有咩好比較

小食，快餐文化
其實韓國都唔好得去邊

台灣早餐最好食

珍珠奶茶唔算料理啦

好認同 唔啱我口味 太多煎炸嘢 千篇一律

亞洲黎講 韓國同台灣啲野食真係特別難食

韓國劣過台灣

辣辣辣
d口味唔係香港人頂到

但呢2個國家整晶片好好

蛋餅同牛肉湯正 鐵板麵土司漢堡嗰啲好難食仲有佢地唔知點解好鍾意食麥樂雞做早餐

完全認同

佢地唔知點解可以頂得順日日食便當

泰國都係辣 但好多變化
韓國隻辣真係千篇一律

很想念咖喱蟹

奇怪既係港式去到台灣好似唔受歡迎
係咪台呆囗味問題

有一次同班台灣朋友行夜市 佢哋問我食唔食呢個意粉
我行去隔離買盒臭豆腐返黎陪佢哋坐就算
睇佢哋食嗰兜嘢食到津津有味
喺我心目中台式鐵板意係台灣劣食第一名

飲食唔同 佢地整湯好差

佢哋啲串燒仲會燒埋上碟俾你 又好食又抵我都好like

煲湯係得廣東人掂,其他省份都係垃圾

香港街頭小食真係好撚多伏但好食嗰啲真係好撚好食出到其他國家搵唔返

不能同意更多

阿元來了個貢元湯係用出夢一丁粉溝出嚟

素壽司

明明好易整 求鳩其丟哂啲料落去個壓力煲幾個鐘就山好撚好味都唔學吓

係呀我都係講緊蛋餅呢類 配一配熱咸豆漿出奇地好食

紅燒牛肉麵好正喎

其他真係諗唔到。

有次要stay喺台北火車站附近一個星期，早餐店都係蛋餅、蘿蔔糕、鍋貼、蛋餅、蘿蔔糕、鍋貼、蛋餅、蘿蔔糕、鍋貼、蛋餅、蘿蔔糕、鍋貼...

吐司不了，因為港式蛋治正好多

外送茶都唔講？

不嬲都覺得難食d野勁油勁重口味

便當優點係多配菜，比起港式燒味多好多好多菜

囉...係多菜囉...健康啲囉...

台灣省女人做雞方面有一手 例如雞排妹

煮食佢地真係差
但飲野(唔係手搖茶) D茶同酒又幾好

個個夜市買嘅野都差唔多以下係食過覺得比較有好食

基隆廟口：山豬肉包
師大：大腸包小腸，一定要關之林，其他好難食
士林：蔥肉卷

之於咩鹽水雞、木瓜牛奶、冬瓜茶、魯肉飯...個個夜市都差唔多啦...

波台分化狗將會入面進場

泰皇閣咖喱蟹好食

佢地好鍾意食燒味同點心 做茶餐廳唔賣埋點心 除非勁好食 唔係多數做唔住

問題係香港啲伏都好食過台灣平均水準

佢地個黑椒汁真係堅難食

ching似有心得

聽人地講

台灣大腸癌率世界第一

其實佢地係好單純覺得食多菜=健康 但啲便當主菜全部煎炸野 又落勁多油

講野食都提政治
屌你老母你弱智？

佢地d平牛排都唔好食 去左d平民店食最貴莎朗牛排 重難食過大家樂 可以我果2間有問題 但

分你老味化咩傻西
討論下飲食就幻想到人地係有組織pr分化，屌你老母你咪撚柒啦，一個爛鬼forum咋你以為真係革命基地咩戇鳩

健

腥港人？

係台灣食牛排唔可以去台式牛排店 佢地唔撚識煎 想食靚牛排要去西餐廳

羅哥

魚蛋燒賣煎釀三寶呢啲真係得香港人覺得好食咋喎 我帶啲外國fd食未見過有人識欣賞

海南有海南雞真係屌佢都覺得on9q

海南雞飯是一道雞肉配香飯的瓊菜，作法起源於海南島文昌縣的家常飲食，在海南當地，人人稱之為「文昌雞飯」

D 雞扒又容易啃骨，都唔知有咩好

香港除左坑渠水豆腐屍, 都冇咩岩外國人食
D 食店都係靠支那菜

你正一傻閪黎

邊係 大把人食
不過正宗港式嘢貴 嗌籠點心成百幾蚊台幣 所以開茶記死得最快
以前同台灣餐廳老細吹過水
話台灣飲食業多數請港澳師傅空降過嚟做大廚

終於有人討論...
台灣食物好似味同 d 主材料分開...
無化學作用,無鑊氣...
我只認同佢地 d 水果係好食....

問過韓國未

台灣人本身懶 滾湯當煲湯
又慳料 一隻雞煲成大桶湯
廣東人淨係煲湯都好講究 又要跟返四季時節煲咩湯 執藥材執海味去整

睇下
即刻有

你就真係比人睇緊自己有幾柒啦

你就真係比人睇緊自己有幾柒啦
廢話收埋啦波台狗

反而想知點解香港啲街頭小食店好少賣台灣啲小食e.g大腸包小腸、滷味、蛋餅嗰啲，明明咁易抄易整

分你老味化咩傻西
討論下飲食就幻想到人地係有組織pr分化，屌你老母你咪撚柒啦，一個爛鬼forum咋你以為真係革命基地咩戇鳩

答啦傻柒

自己冇撚腦都出黎獻世
是但打句波台狗當自己有理有據

台灣有幾多年大量人口居住嘅歷史？
真係多舊魚又乜嘢可比性？

香港奶茶、常餐、鐵板牛排
都係中西合璧嘅成品
香港仲有乜嘢菜式唔係中華料理？

喂廢柴
繼續吠啦

你自己鐘個頭埋來自認
笑撚死我邊個冇腦啊
波台狗不意外啦
連個就字都唔識用

你呢啲傻西係咪睇得太撚多低質媒體，日日比袁弓夷呀、大紀元呀、升旗義德道呢啲黃色content farm灌輸陰謀論，所以搞撚到你日撚日係到捕風捉影呀？你現實生活係唔係每次有人禁鐘都以為國安上門。要攞住菜刀開門？

咁撚有腦你答啦傻閪

分你老味化咩傻西
討論下飲食就幻想到人地係有組織pr分化，屌你老母你咪撚柒啦，一個爛鬼forum咋你以為真係革命基地咩戇鳩

台灣D香港燒味垃圾到不堪

你呢啲冚家剷真係縮骨到仆街，永遠淨係成隻寄生蟲咁係人地post到留言單打，你咁撚多偉論，又咁撚有見地你唔撚開post批鬥班pr？你報撚埋去蘋果攞五舊水報料費呀嘛！

你呢啲人同賤種一撚樣，永遠唔撚識正面回答人地啲問題，淨係停留係最低個層人身攻擊，講乜撚都係一句五毛pr波台狗就算，咁你討乜撚論姐，你開窗口大叫五毛pr波台狗咪得囉懵撚

記得唔知邊個台灣旅遊節目，去食海鮮，蒸龍躉定東昇斑，盧覓雪話條魚咁樣整，浪費左條魚，整到老晒。

印象中成個廣東省得香港人（原住民）係冇煲湯嘅習慣

答你老母咩
憑咩要我答你
崩口人忌崩口碗
笑到我仆街

佢屋企人生癌都會覺得係5毛造成

係 啲叉燒全部薄切仲要勁瘦 見到都唔想食

答唔到都講到冠冕堂皇
你摺埋啦廢柴
自己彈個龜頭出嚟俾人撚
而家又話憑咩要答你

睇下你
道理唔夠人講就咀咒
成隻支那人咁
點解波台形象咁差
咪有你呢種廢物囉

肉撚酸

不如你話我知點解要答你
答啦傻鳩

想問你講咗啲咩道理出黎？

洗丸水黎，d 人仲去比錢飲

道理唔夠人講
你有咩道理

因為你出嚟柒

貢丸湯咪即係生菜魚肉啲friend

有能病食藥啦

佢自己撞個頭埋來自認
唔係道理係乜
指出來睇下我一開始邊句話佢
指啦廢物

佢似自閉仔

指啦
死廢物
等緊你啊

仲有佢哋啲奶茶/紅茶真係唔多好飲，甜到

辣，泡菜，味精，公仔麵

不過都有貴野ok 既，牛骨湯，醬油蟹，人參雞

佢似自閉仔
自閉得過你件廢物冇人理要撞個頭埋來自認

笑撚死我
人呢

你肉撚酸到
即係我但係個po打死全家
邊個引用就係自認
你iq有冇50

成日都覺得泰國人好有錢
應該同台灣差唔多

加埋雞翼煮咪幾好

雞翼要配魚蛋

引用＝自認？你出街係咪成日思疑條街啲人全部都係黑警？

咁打句野又關你柒事咩
咁你無啦啦話我做乜
你自閉冇人理想我關心你？
死番去你老母做雞既臭子宮重新投胎啦

佢一直都係到 你戇鳩？

同你講緊啊
笑死我
你係咪同一樣咁白痴

拍指啦咪轉移話題

你自己捏造一個論點出嚟
之後瘋狂利用嗰個論點
以為自己好有point
仲好意思講道理

台灣d蘿白糕食到我懷疑人生

所以話波台狗即係波台狗
打句野本身唔係話愕
又要引用來鬧人
之後又話唔係自認
即係你無啦啦鬧人啦
惡過狗

你呢啲冚家剷真係縮骨到仆街，永遠淨係成隻寄生蟲咁係人地post到留言單打，你咁撚多偉論，又咁撚有見地你唔撚開post批鬥班pr？你報撚埋去蘋果攞五舊水報料費呀嘛

飲食文化歷史太短

台灣原住民飲食就係生食，水煮與燒烤為主，飲食文化單調簡陋

唔妥你咪屌鳩你囉

你冷靜啲 打返好啲字先啦老友

你自己捏造一個論點出嚟 之後瘋狂利用嗰個論點
以為自己好有point
仲好意思講道理
我夠識打啦
廢話邊個唔識打
你自己先撩者賤
有晒紀錄你無啦啦鬧我先

討論飲食關分化咩事 你仲未講到出黎

打岩字你咪又扮睇唔到
你指到我邊句話佢先未

邊個先撩者賤

其實點解台灣係料理方面可以咁撚廢？

#55 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

條傻鳩講咁撚耐廢話都講唔到成個主題關分化咩事

我話波台分化狗將會進場
同飲食關分化咩事？
你搞清楚先啦

我鬧你關自認咩事
仲要講到係我鬧你先
好委屈呀傻仔

有時睇啲台灣YouTuber
雜丸加啲水煮埋一齊就叫湯

一味重口味同炸嘢

我撩左邊個
指來睇下

即係你留嗰句野同主題冇關啦 同唔同意？

哦
即係只有波台狗口可以啦啦鬧人啦
仲扮晒講道理咁
有波台狗鬧人就得
人地反擊就係錯
咩人係咁？
支那人囉

係
即係我去cc台啲po度打句cc台死全家
係唔關cc台嗰啲人事
邊個回係撩事鬥非同自認

笑緊你成日幻想人地PR分化撚呀 你咪扮睇唔到嗰個囉 懵撚

佢而家唔撚認

你咪打囉傻鳩
搞你連基本logic 都錯
波台分化狗唔代表波台
但你直接話時事台就講晒全部人
去讀多d 書先啦

支那人撚會講道理咩 佢地同你一樣做完某樣野唔撚認

台灣得牛肉麵 打邊爐出色

你仲係唔認

你仲未講點解無啦啦鬧我啊
不過波台狗雙係咁
慣左

波台分化狗唔代表波台
佢講cc台就係講晒全部人

你logic癲撚到

有冇第句？
有料你就就段野回應啦
仲係唔認
邊個唔識打
你老母係雞啊
你仲唔認？？

你柒咪鬧你

香港嘅大排檔師傅
求其有中下水準
過到去開舖開港式大排檔
我相信一定大賣
賺到笑

咁你講賤
我段野邊度logic 錯？
我係講時事台全部人啊
唔係全部人啊
咁樣抽走人地兩隻字曲解西利

其實都仲有好多好食嘅野。冇咁熱門姐
台北有間雞家莊食傳統台灣菜，好好食
台南有碗溫體牛肉湯都幾好味
仲有好多小店未食過但睇落都幾正

都唔係你講咁得個幾樣出名野食咁少。夜市緊係普通野啦

佢捉住分化2隻字以為自己好醒
佢入黎打波台狗po打波台分化狗
之後話自己冇指名道姓
比人屌好無辜

起碼韓國有啲特色，台灣真係無

又一證明波台狗係廢物
到依加都冇人指到我一開始鬧邊個
但波台狗就先人身攻擊
再可以反屈人地錯先

我係講時事台全部人啊
唔係全部人啊

你嗡乜柒

唔明點解韓國食公仔麵=劣
咁香港人食沙嗲牛面 燒賣魚蛋又係劣？

你up 乜柒啊
你件死廢物乜柒都唔識係度扮乜春？
何況退一萬步講
我學上面隻垃圾
我要屌你咪屌你
點解要原因？
依加只有波台狗可以無啦啦屌人先？
人地做就突然講道理？

我cc台人黎
邊個波台狗鬧你？

點解無啦啦鬧我

笑撚死條傻西中學畢業未

我地無啦啦屌人先

帶過台灣人飲青紅蘿蔔豬骨湯
佢哋唔鐘意

我點知你點解無啦啦鬧我
喂
你第一句回應就鬧我
我先係想知點解

我問你噏乜柒姐 你咁激動做乜

勁似啲小學生比家長鬧

我邊度激動
回應你就激動？
我先想問你咁激動做乜
回應唔到咪由佢囉

答咗你幾多次呀
你柒咪屌鳩你囉
自己突個龜頭出嚟

睇下
波台狗就係咁
鐘意亂吠
咁我依加咪屌柒你班波台狗囉

省你老母

咪撚扮無辜啦
人哋討論緊野食無啦啦衝出嚟話人分化
我信你一定唔係講緊樓主啦

依家樓主係我 係人地個場亂吠嗰個係你 你搞清楚莊閒未？

無啦啦打多個省字都唔直接打台灣
所以話

唔激動 但衝個頭入嚟俾人撚

我冇問過你做緊咩喎
你唔使重新講一次自己做咩吠立威咁嘅
係你咁多問題姐

你唔屌柒埋台灣政府?

哦
即係唔岩你心意既回應就屌啦
咁就唔好扮講道理啦

似係我呢個po唔岩你心意多啲

咁依台灣屬唔屬於中國？
你答？

睇邰哥去食飯個啲餐廳都幾正

邊個扮講道理先
自己衝出嚟柒俾人屌又戴頭盔話唔係針對
我宜家就屌撚柒你條雙標賤種 咁點

你當唔當中華民國係中國先？

台灣係唔係國家？
答？
如果唔答扮，睇唔到
咁大家咪明咩事囉

你柒左就縮啦 真係有台灣省

唔好講廢話啦
台灣係唔係國家
答

佢答係又點
佢答係你即刻死全家？

佢答係你即刻死全家？

收皮啦支那狗

大家可以由呢個回應睇下波台係咪真係多五毛
我就預計佢會不停迴避唔敢答

唔係 如果係嘅話台灣搞台獨嗰班係做緊乜？

痴線
依加我詛咒佢咩
基本問題
你唔敢答就唔好答
唔好咁多廢話
大家明咩事啦

我答左

笑撚死
求其入個post都有cc台大戰波台

你老母係咪雞
基本問題
你唔敢答就唔好答
唔好咁多廢話
大家明咩事

台獨係大陸叫架渣
人地根本冇台獨
不過大家明晒

台灣冇人搞台獨？你訓撚醒未？

多謝你話比大家知
大家識判斷啦

台灣基進，簡稱基進、基進黨，是中華民國的一個政黨，現在立法院有1個席次。主張台灣獨立，自詡走「左翼台獨」路線 。

呢班係唔係台灣人？

你訓撚醒未?

你訓醒未？
佢地有邊個自認搞台獨？
唔係大陸話wo
唔通大陸話係就係咩
睇下你要咁樣偷換概念

大家都識判斷你個低智商 冇批判性思考嘅垃圾cctoy?

你叫中共做大陸 你都係五毛
大陸得中国人會叫

得啦
答唔到就算啦
開始咁樣抺黑我都改變唔到樓主既立場
大家知架啦

真 PIN THIS

點睇？台獨係大陸叫架渣
台灣副總統係大陸人？

邊個抹黑先？？
一開始就人格謀殺 波台分化狗波台分化狗咁叫
然後用非黑即白嘅傻閪logic屈人

咁中國派左邊個官員管台灣？
台灣一年上交幾多稅比中國？
中國駐台灣既軍隊係邊隊

你都答唔到我 你叫中共做大陸喎
咁你係咪五毛中国人？

台妹仲唔夠好食？

大陸係土地
中共係政黨
搞清楚先啦

因為focus落啲民間小食度

中國實際上管唔到台灣
台灣係同一個獨立國家冇分別
但係國際上並唔係獨立
所以先會有人搞台獨
而唔係你所講嘅台獨係大陸叫架渣
讀下書先學人懶醒啦

又唔係全部難食既，台灣既甕缸雞咪幾好食

中國實際上管唔到台灣
但你口中台灣係屬於中國
你自己先搞清楚你講乜先啦

胃口

我邊句話台灣係屬於中國

你老味，討論下都唔俾

同你有親？叫咩大陸
無見過日本韓國人叫中国做大陸
你係中国一份子咪叫人大陸囉
中共係黨國一體wo
中共=中国wo

韓國垃圾添喇

咁你即係認為台灣唔屬於中國？

唔好同我兜圍咩中國係咪中華民國
大家都明中國係邊個中國

有人講左 料果邊其實唔錯 所以你會搵到好多 日本師傅住果邊 不過搵呢d隱世餐廳對遊客黎講搵係有難度

其實覺得無野食既可以叫下food panda睇下種類，果邊唔少餐廳都係只做外賣既，無實體店絕對唔奇，20，30蚊港紙已經有好野食

如果你係移民就更加唔驚，買新鮮食材日本食材無問題，唔係時令既唔會買唔到但會貴

如果你係都要講台灣傳統本土菜外國菜唔計咁無辦法，本身台灣就係小島山民，山地菜式你expect d 乜呢？

台灣大部分漢人都係閩南個邊嚟
閩南人其實係唔識煮嘢食
利申：9估

唔屬於
但仲未成功獨立 所以先有人會搞台獨 擺脫中華民國
而唔係你所講嘅

台獨係大陸叫架渣[sosad]人地根本冇台獨

啱蝗

三杯雞

係就一隻字
唔係兩隻字
應該唔洗答咁耐既我諗

答撚咗啦 自己睇#243

咁唔屬於中國
咁屬於邊個
又何來未獨立？

依家國際社會承認咗台灣獨立？

我中意乾麵

又係波台狗

建制上依然係有臺灣省，你咁講唔通金門馬祖就唔係福建省？

你搞清楚先
咩叫承認咗台灣獨立？
照你呢句講
佢應該係屬於某國
所以先要獨立姐
但你又話佢唔屬於中國
咁又屬於邊個？
如果又冇屬於其他國
咁又何來獨立？

呢幾日不斷有po攻擊英國氣候 日本職場文化 台灣野食
想人唔好走都唔好用呢招啦

你淨係識去夜市街邊檔有咩好講
同有人食廟街同你講香港野食咁撚廢一樣

高麗菜真係好食

「中華民國」在國際現狀上，普遍不被承認為一個國家（除具有邦交的15國之外），因此台獨支持者希望能實現台灣能成為主權獨立的國家，以「台灣」的身份參加國際組織，並且與他國建立正式的外交關係。

由於當下國際社會普遍接受「一個中國」政策，且1971年仍處於國民黨黨國體制下的中華民國因聯合國2758號決議退出聯合國，大多數國家選擇承認中華人民共和國作為中國唯一合法政府，中華民國的邦交國數量大幅減少，並且通常不被承認為一獨立國家或代表中國的政權。但台灣從未被中華人民共和國所統治。由於中華民國目前無法代表中國，因此台獨支持者認為台灣必須成為正常的獨立國家，從而取得平等的國際地位。

香港嘅沙爹牛麵 茶餐廳文化只係香港嘢食嘅一部分
仲有大排檔呢？燒味呢？海鮮呢？
但韓國菜基本上淨係得公仔麵部隊鍋呢啲劣食同埋
少數貴價菜例如醬油蟹 人參雞
所以先會畫韓國嘢劣尻

得牛肉麵似樣

條友好明顯係專登㗎喇
你話你去台灣去福建你都唔會專登個省字啦

台灣大部分人幾十年前先移民過去
短短幾十年會出到好菜式咩

btw 好掛住台灣臭豆腐

討論=攻擊？
咁連登不如叫攻擊區算
連討論都唔俾 講咩支持民主自由

客家人煮野食係好垃圾又多油又小氣

你用網上抄既野去討論有咩意義姐
可能係網軍自己編
我係問你當中既logic

等樓主帶啲香港正野去台灣發揚光大

連登仔真係港版小粉紅

同英國一樣

一方面話台灣唔屬於中國
另一方面又話國際冇認台灣獨立
但又講唔出佢依加從屬邊國
咁即係獨立定唔係獨立

燒味鋪又貴又難食，台灣嘅叉燒飯仲貴過香港

不過都有好食嘅茶樓，例如台北嘅金獅樓，仍然有手推車每次去都好多人

你肯定香港街邊小食得呢啲?

有幾貴
人參雞咪又係百零蚊
人參雞 雪濃湯 補身湯 豆腐湯 泡菜粉絲湯 海鮮煎餅 炸醬面 水冷麵 炒粉絲 石頭鍋飯 韓燒
不知幾正 去幾日都食唔晒
唔明點解會話劣 將炸雞同公仔麵當主流然後話人劣

網軍自己編你條柒頭連台灣有人搞台獨都唔知 笑撚死

咪就係冇人承認你獨立先要擺脫中華民國搞台灣獨立囉
咁納卡係唔係獨立國家呀？

樓主如果去吓英國應該屌到一文不值

海鮮唔及日本，小炒唔及香港，味道唔及秦國，連抵都唔及支那，一個國家一日到黑剩係識姦淫擄掠強姦非禮，正一垃圾國家。

佢中度。

牛肉麵，靚既都見得人既，好似拉麵咁囉

驚艷呢個字近年用錯晒

如果台灣係獨立 點解台灣人要搞台獨？

你冇食過好食姐

台灣熱炒都可以好好食

呢件烤鴨壽司係一絕

雖然同場其他都普通

台南

洗丸水

你讀下書啦懵撚 人地根本冇台獨都講得出

答唔係好玩啲 可以撚多佢幾下

古早味蛋榚

我諗主要係日據時期窮到燶 窮出嚟既飲食文化

如果你計落再遠啲就係原住民部落飲食文化

啲野味啊燒嘢食嘅嘢呀 都幾好食嘅幾有特色

但係如果講到大菜酒席 以前嘅歷史冇咁嘅條件比佢哋社會性咁去發展 而家新派嘅菜系又未有代表性

認同
燒賣魚蛋 煎釀三寶 碗仔翅 雞蛋仔 港式糖水
根本就完勝台灣
偏偏香港唔肯好好地搵個位擺夜市

木矅

泰佬依家好有錢
你去旅行就知成日見 同埋印度

仲有碗仔翅牛雜龍須糖

第一次飲果時呆左 好疑惑啲水係咪要飲

想問樓主,咩叫台灣菜?

咩叫入面進場？

仲有唔係幾睇到屌台灣煮嘢食廢同波台分化嘅關係，可否解釋下？

人地根本冇台獨

樓主唔敢提牛肉麵

呆撚咗 條友真心弱智

貢丸湯

好早知啦
條撚樣入你po屌波台狗話自己無辜

邊度都有波台狗

已封鎖會員 六個字的名字 完全封鎖

完全同意

咁唔計之前嗰d原住民/荷屬期, 由漢人大量殖民台灣島計起, 都有4百年嘅, 叫早過香港開埠2百年咁

台灣我只覺得牛肉麵叫緊緊入流。

其他燈神燒都講過好名次，香港既野食正過台灣好多，而事實上香港既餐廳同飲食文化算係世界前列，我地只係生在福中𣎴知福

人地食到個個大波

希望你空難。

屌你老母 芝土漢堡

條𨶙樣似唔知台灣省國名叫中華民國

屌你老母閪 薯條麥樂雞

你同你未婚妻一齊空難啦

我女朋友係台灣省人 佢話你影撚衰哂台灣省！
屌你老母！

你笑到覆唔到？

你條仆街聽日死全家

精神勝利法傻閪

我祝你全家比黑驚殺晒我寧願中共管治都想你隻分化狗死冚家

你全家中武肺死撚晒

內地手足因為你條撚樣同香港割席 成場運動比你條賤種搞散咗 屌你老母奧閪！

你讀asso做sales 成世人都係社會最底層嘅垃圾咋 傻西

90%既台灣食物都係重糖重油煎炸野

你家姐俾黑人屌 你細妹俾印度人屌

喺香港俾人恥笑嘅雞翼魚蛋湯
去到台灣係特色食物

你全家都係性工作者黎 支持你

下年投熱血公民你仲有得救 屌你老母

祝你生仔唐氏
生女變弱智

屌你老母何家成

又一隻支那狗係度吠

屌你老母窿 皇后大道中

唔係 以前有個台灣supplier
來到香港就喪飲奶茶
d 出名茶記佢幫襯過晒

會屌珍奶垃圾 d 味唔夠"正"

再窮嘅印尼，整牛丸湯 (bakso) 都認真過台灣啲貢丸湯

反哥

飲吃台唔比講飲食？
惡能到

bakso配麵食其實幾好食

去咗台灣半年都搵唔到好味嘅炸雞扒生炸雞脾仲好味

我女朋友係日本人 佢話你影撚衰哂日本！
屌你老母！

牛肉麵你唔講，台式火鍋你唔講，芋圓個啲甜品你唔講

咁台灣歷史不嬲短，都係將中國菜帶過去台灣姐

竟然吹奏車仔麵

佢呆到。。。

佢撚樣似廣西人扮海南人

on9q呢個說法我成日見玉林人講

租貴，唔夠好味做唔住，香港咪大把炸雞扒同珍珠奶茶

省你老母臭化閪

我女朋友係康德迷 佢話你影撚衰哂康德！
屌你老母！

前面加中華民國四個字就唔會俾人負皮㗎啦

佢哋煎蠔餅個汁難食到PK

唔係芝士就係泡菜

屌你老母n賓又出黎撚狗博屌

咁可能各地口味唔同
以前公司有台灣人
係咁話粵菜好難食
好想返台灣食嘢

似啦 唔怪得佢反海南雞 玉林人食開狗肉 好憎人食雞

帶我阿媽去台灣旅行嗰陣佢都話啲台灣人唔撚識煲湯
啲湯煲到好似水咁清，一啲顏色都冇
見到都無胃口

條撚樣乜都反？廣東菜都反得落

奶白色魚湯

跟台灣官方叫

龍津

馬拉省肉骨茶可否一戰？

水主
田鴨

咪癲啦ching

台灣拉麵燒肉 打邊爐 高汁

屌 所以依家咪我煮飯囉....

我第一次見到已經係到諗啲湯係咪要飲埋…

條撚樣上晒電

一涉及到政治條撚樣都上電

台灣野食都叫廢
係咪食過下夜市就當人地3餐食垃圾食物

你今日癲勁多

ching慘食厭咗台灣啲野食未

有咩野食唔廢？

笑死
同你話香港基本上淨係得餐蛋麵有咩分別
唔了解又要係咁鳩踩
公仔麵部隊鍋何嘗唔係人地嘅下欄嘢

點一戰
中式湯水咁多款，仲要每樣功效都有唔同，點鬥

上海醃篤鮮、雲吞雞
四川開水白菜

韓國菜高級料理食唔起，食埋d 垃圾部隊鍋以為自己識晒韓國既全部
北韓人都冇咁柒

又一個喺香港見到咩就當曬係
唔好咁井底得唔得

認真 台灣人咁多靚食材，點解佢地唔煲老火湯，或者好少少嘅湯
貢丸湯真係

因為台灣係近代先開發
而且以移民為主
台灣嘅華人全部都係移民
特別係明朝先開始大規模移民

未.. 臺妹百吃不厭

（認真）

佢啊嫲煮嘅薑母鴨、五杯鵝、
虱目魚粥真係好好食

佢仲未得到真傳，咁大製作平時就唔好搞喇 ..
兩個人唔係過節都係食返普通嘢算啦！

香港可以食到嘅嘢實在太多，
同埋嚟得香港嘅間間都差唔多係過江龍。
分分鐘你係香港食到嘅臺灣菜仲好食過係臺灣食。

但係台南牛肉湯係一絕...
好想去飲

我諗鄭成功去台灣之前台灣都係原居民為主
或者你可以去搵下原居民有咩美食嘅
不過原居民都係打獵為主
可能台灣特色美食就係野火燒鹿肉

中國嘅菜係主要發源自宋朝
因為宋朝十分富有
平民百姓除咗食飽飯之外仲可以食得好
所以有發展菜色嘅空間
所以同法國菜唔同
法國菜主要係貴族食
中國菜係平民百姓食
有興趣可以研究宋朝菜

韓國有曱甴蝎子

你上面個篇野我就唔評論，但泰國菜好撚難食，我寧願食台都唔食泰。所以到最後都係個人口味

台式鐵板牛排=金鳳 飛鷹

台灣有珍珠奶茶

Show blocked user

只可以話好多台灣人習慣咗佢地嘅味
所以先對自己嘅嘢一成不變

早兩日睇左個介紹香港茶餐廳文化嘅日本節目
主持對於香港人專登比幾十蚊食餐肉蛋出前一丁表示黑人問號
同你講嘅野有啲似

其實台灣本身就係以前民國啲人過去
食嘅嘢一係就係四川（好似牛肉麵）
一係潮州福建嘢 上海嘢
夜市嘢食就係近代嘅創意發明 好似 鐵板牛排加麵
你要台灣最本土嘅味道我諗要原住民先俾到你
傳統菜式炒嘢要辦桌、尾牙先有得食
有錯請直接屌

因為韓國平民窮
古代食飽都難點樣發展精緻嘅食品？
連宮廷食嘅菜式都唔多
日本都係一樣

點廢都好過香港啦

我最唔明係明明潮州福建好多過左台灣，潮州同福建個菜系都唔差，潮州重要係最粗獷但效果最好嘅菜系，點解去到台灣發展到咁，係香港就打出一片天，真係諗唔明

泰菜幾時可以上到大枱，真心一問

最地道係牛肉麵

香港二戰前又好有錢?

香港人全部都係移民

中國係宋朝嘅時候非常有錢
清明上河圖，東坡肉
好多菜式都係嗰陣時開始快速發展
嗰陣時嘅人除咗食飽之外仲可以發展精緻嘅食物

亦都有好多有錢佬走去玩陶瓷，所以宋朝嘅陶瓷技術含量最高
宋陶都係而家收藏所入面最貴嘅陶瓷

亞洲50大餐廳 台灣四間上榜 四間都唔係賣台菜
泰國七間上榜 五間賣泰菜

岩岩公佈嘅Icon Award 2021 又係泰菜拎

清明上河圖入面店舖有四五十間都係餐廳
嗰陣嘅人已經興出去食飯
仲要冇宵禁，從宋朝開始先養成一日三餐嘅習慣，以前嘅人都係一日兩餐

107年之前確實係台灣省（2018年？）之後先開始改咗冇應該算玩膠？

秒撚到佢

死P牌狗

台妹好食就得

四神湯正撚到哭。

我鍾意食泡菜同甜辣所以覺得無問題
以前一條友樣樣都想食啲就去韓食自助餐
同埋韓國本地海鮮都出名嘅喎

其實上面講嘅好多都唔辣

香港開埠前最有錢係元朗圍村人，有池塘養蝦養魚同種米，再之前都有鹽田同養珠

但台妹世界第一喎 身材又好又開放 識過既全部都追撚含 港女死魚性冷感

係
貢丸湯真係唔係好掂
但好食嘅滷肉飯
我可以每日三餐都食

媽的 貢丸！

啲日本法國美國youtuber只要不停幫台灣野食打飛機，然後就會紅

你去過正宗泰菜啲米芝蓮餐廳就知

其實幾好食呀，唔會好驚為天人，但食落幾舒服叫做幾易入口

係 台灣人勁buy呢套

小炒有冇邊間推薦？

台灣淨係鍾意食台灣牛肉麵

同意

福建佬識閪煮野食咩

以前初初去台灣, 見到夜巿咁大好興奮覺得好多野食. 但後來發覺行兩三步就repeat, 仲要8成都炸煎, 已經唔再吸引... 都係懷念以前香港街頭小販

另外就係覺得個柯仔煎超難食, d人成日話即係蠔餅. 屌你老母香港嘅蠔餅好食十二萬倍啦

N年前未興自遊行時, 唔明點解好多人話去台灣冇野玩淨係為食野, 好明顯佢地淨係識去台北, 但諗深一層, 食物真係唔特別吸引. 香港真係好食好多

廣州以外除左法國都無邊個地方識煲湯

支那都一鳩樣
咩都重油煮

你覺得香港小炒唔落油？

一樣重油
不過無支台咁勁
如果唔係都唔會有地溝油出現

fine dining無幾多間選擇
我都唔明香港人咁鐘意去台灣做乜

台灣勁多肥毒撚

韓國一鳩樣
啲湯落味精都可以飲撚晒

今次認同平哥你

珍奶重點係珍珠
佢地既奶茶根本係糖水完全唔入流
呢點台灣人自己都好清楚

同樣芋圓，湯圓都係台灣少數非煎炸既強項

台灣煮嘢食一拎果支醬油膏出嚟已經唔開胃。
乜嘢都係蒜頭味

人地柯仔煎係極稀蛋漿+大量生菜+幾粒蠔仔+唔知乜醬（對唔住我真係唔知....唔係純甜醬）
我地蠔餅係芺蓉蛋漿+蠔仔，可能配醬油或者醋
實際根本兩樣野黎
台灣嗰款真係食過蠔餅唔會去食
不過可惜香港食蠔餅普遍唔平，我都揾左十幾年先揾到間價錢平民既

普通

桂林/朗豪夜市屌打

好似我阿媽咁，灼完菜就話菜湯

冇包裝啫 你睇下韓國果d幾多人吹奏

天仁用茶葉泡喎

但係佢哋成日打飛機話佢哋啲嘢好撚好食

佢係少數例外
連鎖黎講佢確實係台灣頂尖級既

唔會為咗食而去，不過都會再去嘅

最出名一定係武漢蝙蝠全餐

xdd

食野味有咩問題 新冠都證實咗來自意大利 我都戒咗食意粉

又政治

台北唯一米芝蓮三星頤宮
係廣東菜館 主廚係香港人

其實台灣都好多藥膳湯店

點會呀fine dining越黎越好 仲要呢排發展埋去高雄個邊

西式蔬菜湯，清清地飲落幾舒服，例如甘筍、紅菜頭。廣東湯如果唔加味精都有啲幾好。

最多話係抵食
唔講價錢香港fine dining嘅種類同埋質素都贏台灣

又係嗰句香港係富人嘅天堂 窮人嘅地獄

你咁講歐州、美州、英國、非州
有返咁上下歷史係咪應該都有大量菜式？

韓國做咗中國咁耐藩屬國
點解食黎食去得人參雞、泡菜？

即係奶粉呢啲技術咁低嘅產品要買澳州
但係可以有咁多鏡頭監控咁容易 epay 一樣
台灣咁一個島仔夠做到台積電
呢啲講個政府、環境、人民取向有關

英國講黎講去都係 fish and chips
你唔講廢？

絕對唔係無幾多間同埋一味所謂嘅抵食
兩地對比嘅話 香港會係法餐有優勢 但日本嘢可以話價錢同質素都係台灣跑出
懷石、天婦羅、壽司、日式燒肉、日法個人覺得台灣稍勝

去親台灣旅行都冇咩啱食
好多都望住佢落鹽唔洗錢咁落

英國食物廢係世界共識bor
仲要係黑暗料理特別出名

歷史原因
大多數係大陸移民過去
所以好多飲食文化帶埋過去